梁愛詩：不公佈條文防反彈 曾鈺成質疑說法「香港嘈 人大一樣通過」

節錄

梁愛詩：不公佈條文防反彈
曾鈺成質疑說法「香港嘈 人大一樣通過」

【惡法臨城】

【本報訊】有傳港版國安法月底火速通過，
。。。。。。
，梁愛詩說法正好說明，北京知道港版國安法不獲港人支持。

北京上周公佈港版
。。。。。。。
會拖一個好長時間」。

曾鈺成質疑其說法，反問：「影響唔到㗎？香港還香港嘈，人大常委會一樣可以開會通過㗎！」梁估計人大常委認為，提早公佈條文會引起公眾破壞等事件，她稱不知道確實因素，但認為即使不公開，草案亦已做足諮詢。

梁愛詩昨在港台節目為國安法護航，多次與主持曾鈺成針鋒相對。港台圖片
梁愛詩昨在港台節目為國安法護航，多次與主持曾鈺成針鋒相對。港台圖片

梁：嗌光復香港想顛覆政權

相關新聞：駐軍「反恐突擊車」晒馬 疑干擾手機

梁愛詩指
。。。。。。。
，香港日後會變成有如台灣的情況。

至於國安公署
。。。。。。。
，也要向法庭申請批准。

議員：拉人送中如權力無限

有關特首指定法官審理國安案件，梁愛詩指國安是「特別事務」，國家安全委員會有很多機密資料，甚至終審首席法官也沒有這些資料，故由特首委任法官審理國安案件，因國安乃「專門知識」，做法適當。

立會議員陳淑莊認為，梁指「公佈條文會引來炒作」的說法可笑，「佢都覺得香港人和國際會反對立法？」當局諮詢卻不提反對人「簡直同香港脫節」，至於國安公署有權拘捕和「送中」，是不受《基本法》22條約束、權力無限大，即使「草案說明」聲稱人員「應當」遵守香港法律，「係咪淨係休班時要守香港法律？如果國家安全公署有直屬指令，執行國家指令係咪凌駕《基本法》？國安犯法又邊個拉？」

對於梁愛詩說國安是「專門知識」，所以由特首指定法官審理，陳淑莊反問：「香港邊個法官有國安專業知識？」她認為對每個法官而言，國安都是新領域，至於所謂「機密資料」，質疑是否暗示某些案件會閉門或秘密審訊。

老曾都係實話實說。

佢一向識得嚮呢啲位扮講人話
但本質都係狗嚟

呢隻老而不幾時步申紀蘭後塵

咁講人話的狗，點都比講狗話的狗優勝。

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

一撚樣

人地咪志在呃你呢D on9仔

老曾呢啲扮開明嘅共狗

嚟緊都冇咩好下場架啦

而家藍絲要嘅係何君堯

唔係你啲良識派嘅契弟

就算全港反對，咪一樣通過，共產黨嘅嘢，香港人最清楚

小鬧大幫忙既仆街姐
依d先濕鳩

有無人可以將梁大狀驚世論點翻譯俾國際學下野

快啲過晒屌

Go go go go go

兩面都有佢嘅角色喺度
總之一樣都係仆街冚家剷共狗

佢都知係極力反對

cctvb夠識年年報六四啦

同李柱銘係一路人物

呢班人 生女一定做雞 生仔一定橫屍街頭

依啲老野真係死極都死唔哂

On9 唔出聲咪繼續溫水煮蛙

幾時肯死